[轉貼] 窮人因為窮人這個身份, 令他們失去正常心

窮人因為窮人這個身份, 令他們失去正常心

作為一個窮人, 而且是一個中年失敗的窮人, 我對於這個領會尤為深切.
有否自信, 有否正常心, 有否患得患失=外在條件+內在個人想法

小時候我們升讀中學, 我們也希望讀皇仁, 喇沙, 聖保羅等名牌. 話自己是皇仁仔, 是喇沙仔, 說出來較有自信, 難道說自己是XX(雞校)仔嗎?
升讀大學, 大家都渴望升讀中大, 港大, 有得選擇的話, 誰會去嶺大, 教院?
學校分等級, 等同社會分等級. 學校名牌也等同社會上層, 原則也類同. 所以誰也希望是名牌, 誰也希望較知名的.
新聞不是報道, 讀港大犯罪也情有可原諒; 但讀Ive犯罪就十惡不赦了

想像一下, 你/妳今天參加了朋友的聚會. 在聚會上認識了新相識的朋友, 當然大家閒談聊天, 相當開心, party快要完結了.
新相識的朋友說他住曼克頓山(美孚一個豪宅), 熱情的問你/妳住那裡? 可以順道車你/妳回家. 而你/妳住天水圍城. 你/妳心中有種患得患失的感覺, 也不知如何回答? 難道自信的回答天水圍城嗎

不難理解, 為什麼很多人不怎麼富有, 要成身名牌. 因為名牌, 這個外在條件, 某程度來說, 的確可以令人多點自信, 也令人感覺良好一點.

沒有家底, 沒有外在條件, 沒有背景, 心中始終有種虧欠感. 你是公屋仔, 你喜歡的女仔是私樓女孩, 你心中大概不知怎的. 會想, 她會怎樣看我呢? 再想遠一點, 她的家人怎樣看我嗎? 再想遠一點, 將來也想置業買私樓, 和她組織家庭, 但父母已經沒有工作了, 每個月靠我家用維生, 我哪來首期, 哪來有錢供樓?

當然無可否認, 除了外在條件, 也有內在條件. 如果某個天水圍悲情單親青年憑自己天份和個別人努力成為醫生. 儘管他沒有"名牌"背景, 但相信他還是很自信的. 因為他達成了成為醫生的願望. 他對自己的能力和努力充滿信心.
但能夠靠內在努力做到某些事, 完成某些東西, 讓自己有正常心, 讓自己自信起來, 又有多少個呢?
六合彩期期都有人中, 但又有多少人可以中呢?

窮人這個身份令窮人失去正常心, 不能像中產或社會上層的人有正常心和有自信. 也因為這樣的心理缺憾, 造成無止境的惡性循環, 無止境的窮下去. 窮人很難向上流不是偶然的, 是有因由的.

身同感受

利申：終極窮撚

窮又要生先最仆街
仲係只係因為人有我有
咁人地有錢你又冇？

你屋企連埋親戚都窮先好
冚家產得我屋企窮親戚富貴真係慘撚過食屎

窮人生仔正仆街.jpg